是一部2000年上映的[超自然](../Page/超自然.md "wikilink")[恐怖電影](../Page/恐怖.md "wikilink")，由華裔導演[黃毅瑜執導](../Page/黃毅瑜.md "wikilink")。電影作為的首部作品，劇情由黃毅瑜、和合作編寫，由[戴文·沙瓦](../Page/戴文·沙瓦.md "wikilink")、[艾麗·拉特](../Page/艾麗·拉特.md "wikilink")、[科爾·史密斯](../Page/科爾·史密斯.md "wikilink")、[西恩·威廉·史考特等演員主演](../Page/西恩·威廉·史考特.md "wikilink")。電影故事關於一名高中生預感到即將起飛的飛機會在空中爆炸，他的預知導致一部分人跟著下機，但沒過多久這架飛機真的發生爆炸，但幕後安排這一切的[死神便開始一個一個帶走所有逃脫飛機爆炸厄運的倖存者](../Page/死神.md "wikilink")。

劇本最初出自傑佛瑞·雷迪克所編寫，原作為知名美國電視劇《[X檔案](../Page/X檔案.md "wikilink")》的[待售劇本](../Page/待售劇本.md "wikilink")，其後被X檔案編劇搭檔之一的黃毅瑜和葛倫·摩根改編，最後以長篇電影的形式推出。這部電影由[新線電影公司所發行](../Page/新線電影公司.md "wikilink")，在[紐約市](../Page/紐約市.md "wikilink")、[溫哥華](../Page/溫哥華.md "wikilink")、[多倫多](../Page/多倫多.md "wikilink")、和[舊金山進行取景拍攝](../Page/舊金山.md "wikilink")，也曾於[拿騷縣拍攝](../Page/納蘇縣_\(紐約州\).md "wikilink")。電影於2000年3月17日在美國全線上映，最後獲得超過預算的1.12億美元之優異票房成績。而DVD版本則於2000年9月26日發行，當中附有電影評論、刪減片段、以及紀錄片。

這部電影上映後獲得中等評價，部分評論家稱讚電影“產生相當數量的懸念”以及劇情方面“讓觀眾充滿活力並無法推測接下來的事情”，當中沙瓦的演出獲贊。其後因為這部電影的成功，新線影業在2003年推出續集《[絕命終結站2](../Page/絕命終結站2.md "wikilink")》等其他三部續集，也衍生出一系列小說和迷你漫畫《絕命終結站：死神永不休假》，講述小說中的主角們到[坎昆旅遊時的怪事](../Page/坎昆.md "wikilink")。

雖然稱為系列電影，但除了第二部的人物之外，其他三部與第一部並沒有直接的關聯，情節與人物也都是獨立的。

## 劇情

2000年5月13日，[紐約](../Page/紐約.md "wikilink")[高中生](../Page/高中生.md "wikilink")和他的眾[法語課同學](../Page/法語.md "wikilink")，準備搭乘一架佛利航空180號班機前往[法國](../Page/法國.md "wikilink")[巴黎進行校外旅行](../Page/巴黎.md "wikilink")。但在飛機起飛之前，亞歴克斯突然進入某種“[預知](../Page/預知.md "wikilink")[幻象](../Page/幻象.md "wikilink")”，預見到這架飛機在起飛後不久將會在[空中爆炸](../Page/航空事故.md "wikilink")、殺死他在內的所有乘客。亞歴克斯從現實驚醒後，發現周圍出現的細節和他幻象裏看過的完全一樣，因恐慌而吵鬧著要下飛機，他的鬧事導致一部分人也跟著下飛機；當中有他的好友托德·瓦格納、對手卡特·霍頓和其女友泰莉·錢妮、法語老師瓦萊麗·露頓、以及兩位同學和比利·希區柯克。

所有回到候機廳的人除了克萊爾以外沒人相信亞歴克斯的說法，但當飛機起飛不久後，卻如出一轍般的在空中爆炸，讓眾人感到震驚不已。飛機爆炸沒有任何生還者，死者包括露頓的同事和托德的哥哥，兩位[聯邦調查局探員維納和史瑞克開始對下機的倖存者七人眾進行盤問](../Page/聯邦調查局.md "wikilink")，他們兩人都不相信帶頭下機的亞歴克斯之預知說法，還認為他跟爆炸有所關聯。災難過去39天，亞歴克斯等倖存者到學校參加完紀念死者儀式，就在當天夜裏，托德在自家浴室裏遭遇一系列“[連鎖反應](../Page/連鎖反應.md "wikilink")”，被浴室裏的鋼線勒死在浴缸裏。他的死被警方判定自殺，但亞歴克斯卻不相信，他說服克萊爾一起合作溜進停屍間裏查看托德的屍體，見到一名神秘[驗屍官](../Page/驗屍官.md "wikilink")。威廉推論他們因下機而打亂[死神的安排](../Page/死神.md "wikilink")，因此導致死神回來針對他們一個一個清理後患。

隔天，亞歴克斯和克萊爾聚在咖啡廳討論威廉的說法，儘管克萊爾開始認為這過於荒唐，但亞歴克斯認為他們只要欺騙死神就能擺脫死亡厄運。而這時，卡特和泰莉剛好經過那裡，其下車故意和亞歴克斯引發衝突，這導致眾倖存者也過來圍觀。泰莉因受不了他們吵架而準備過馬路，卻剛好直接被一輛[公車撞死](../Page/公共汽車.md "wikilink")。泰莉的死讓亞歴克斯證實推論，當他看到關於飛機爆炸源頭調查結果的新聞後，發現他們的死亡順序是根據飛機爆炸源頭所串聯的座位位置，由此發現繼托德和泰莉之後，下一個會死的人是露頓。

亞歴克斯擔心露頓的安危而潛伏在她家視察，但露頓害怕亞歴克斯沒安好心而叫來維納和史瑞克探員帶走他，兩位探員因無法證明亞歴克斯是否有關聯，他們只好放亞歴克斯離開。當時在家的露頓因手中的杯子熱脹冷縮而漏出[伏特加](../Page/伏特加.md "wikilink")，滴入她的[電腦導致爆炸](../Page/電腦.md "wikilink")，一塊電腦碎片插入她的喉嚨導致她流血不止，還因為廚房着火而倒在地上無法起身，之後被廚房桌子上掉下來的[菜刀刺穿胸膛](../Page/菜刀.md "wikilink")。亞歴克斯趕回來時想救露頓時，她就因廚房爆炸使椅子倒下來而將菜刀刺得更深而慘死，亞歴克斯只能逃跑，屋子立即因失火而爆炸。後來聯調局調查現場，在地板上找到亞歴克斯的鞋印、並在屍體菜刀上找到他的指紋，於是將他列為重大嫌疑犯。一系列離奇死亡讓克萊爾、比利和卡特相信這一切，他們接回亞歴克斯後開始商量如何逃離死亡。

開車過程中，卡特得知他是下一個，因絕望而將車停在火車[平交道上企圖自殺](../Page/平交道.md "wikilink")，並證明自己才是控制自己生命的人。後來卡特臨時反悔卻發現自己被困，亞歴克斯趕在最後一刻將他救出汽車。卡特的車被火車撞毀後，其中一塊汽車碎片被火車彈飛出去，剛好切斷當時站著發牢騷的比利的頭。隨後，亞歴克斯認為他的干涉而讓死神跳過卡特並殺死比利，認為他將是名單的下一個，於是將他自己鎖在克萊爾的一間森林小屋，對周圍一切物品做好防護措施。但晚間，亞歴克斯突然想起他在幻象中曾經和兩位女同學換過座位，由此發覺克萊爾才是下一個死。

聯調局跟到亞歴克斯的位置後對他進行圍捕，但亞歴克斯還是靠划船逃離。當時，克萊爾剛好被困於漏油中的自家汽車中，還被一條[高壓電線包圍困於其中](../Page/高壓電線.md "wikilink")。亞歴克斯趕到並在汽車爆炸前，空手握住電線救出克萊爾，但他自己同時被嚴重電傷導致昏迷。六個月後，克萊爾、卡特和如今澄清罪名並傷勢痊癒的亞歴克斯坐飛機來到巴黎，一起慶祝他們成功生還下來。但當他們聚在一家法國餐廳談話時，亞歴克斯發覺到死神其實根本沒有跳過他，再次看見預兆後使他離開桌子，卻差點被一輛公車撞到。公車撞擊導致餐廳的大型[霓虹燈招牌的一頭掉下來](../Page/霓虹燈.md "wikilink")，亞歴克斯被卡特救下後，聲言死神沒有跳過他。當卡特問誰是下一個時，霓虹招牌擺回來將卡特當場砸死。

## 角色

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戴文·沙瓦.md" title="wikilink">戴文·沙瓦</a><br />
Devon Sawa</p></td>
<td><p><br />
Alex Browning</p></td>
<td><p>紐約亞伯拉罕高中的學生，平日話不多，搭上180號班機不久後預示到飛機爆炸，因此他救下他在內的其他六名乘客，但很快導致死神過來糾纏他們不放。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/艾麗·拉特.md" title="wikilink">艾麗·拉特</a><br />
Ali Larter</p></td>
<td><p><br />
Clear Rivers</p></td>
<td><p>法語課女學生，一向沉默寡言，學校裡沒什麼朋友，對亞歴克斯有好感，災前跟他一起離開飛機，並且一直相信著他。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/科爾·史密斯.md" title="wikilink">科爾·史密斯</a><br />
Kerr Smith</p></td>
<td><p>卡特·霍頓<br />
Carter Horton</p></td>
<td><p>高中生，一位蠻橫無理、自視甚高的惡霸，是泰莉的男友，時不時喜歡捉弄別人。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西恩·威廉·史考特.md" title="wikilink">西恩·威廉·史考特</a><br />
Sean William Scott</p></td>
<td><p>比利·希區柯克<br />
Billy Hitchcock</p></td>
<td><p>高中生，戴一頂帽子，老是受卡特霸淩。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><br />
Kristen Cloke</p></td>
<td><p>瓦萊麗·露頓<br />
Valerie Lewton</p></td>
<td><p>亞伯拉罕高中教師，亞歴克斯等人的法語課老師，是唯一離開飛機的教職人員。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><br />
Chad Donella</p></td>
<td><p>托德·瓦格納<br />
Tod Waggner</p></td>
<td><p>亞歴克斯的最好朋友，喜歡逞強、到處泡妞，其哥哥喬治死在飛機上。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><br />
Amanda Detmer</p></td>
<td><p>泰莉·錢妮<br />
Terry Chaney</p></td>
<td><p>高中生，卡特的女友，跟著卡特一起下飛機。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/丹尼爾·羅布克.md" title="wikilink">丹尼爾·羅布克</a><br />
Daniel Roebuck</p></td>
<td><p>維納探員<br />
Agent Weine</p></td>
<td><p>聯邦調查局特別探員，負責調查飛機爆炸內幕，始終認為亞歴克斯和意外有關聯。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><br />
Roger Guenveur Smith</p></td>
<td><p>史瑞克探員<br />
Agent Schreck</p></td>
<td><p>聯邦調查局特別探員，維納的搭檔。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/東尼·陶德.md" title="wikilink">東尼·陶德</a><br />
Tony Todd</p></td>
<td><p><br />
William Bludworth</p></td>
<td><p>一位驗屍官，不管是行事還是說話態度都極為詭秘，給予過亞歴克斯關於對付死神的指引。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 預兆

  - 窗戶中映出的像機翼的圖像，在雨中似乎搖曳不穩，暗示之後出現的空難。
  - 吊著的玩偶在地上的影子像一個被吊死的人，暗示托德的死狀。
  - 法國介紹手冊上的圖片顯示[法國大革命的](../Page/法國大革命.md "wikilink")[斷頭台](../Page/斷頭台.md "wikilink")，顯示比利的死狀。
  - 手冊上的圖片顯示一位倒在血泊中的女人，顯示露頓老師的死狀。
  - 在機票上出現的180航班，「180」是靈數；之後很多次出現數字180，伴隨悲劇出現。
  - 180航班的起飛日期是是5月13日，「13」是不祥的數字；而另一意思是指「[黑色星期五](../Page/黑色星期五.md "wikilink")」。
  - 圖書《[推銷員之死](../Page/推銷員之死.md "wikilink")》的封面是一個人後面有一個大牌子的圖案，暗示180航班爆炸和害死卡特的要素。
  - 透過風扇映出一張臉，預示死神即將出現。
  - 一本書被風吹開，第一頁就寫著「DEVIL（魔鬼）」這字。
  - 雜誌上的最後一頁就寫著「THIS IS THE END（這就是終結）」這段紅字。

<!-- end list -->

  - 在亞歴克斯母親幫亞歴克斯拾東西時，她想撕掉亞歴克斯父親用過的行李箱的行李託運貼紙，但亞歴克斯就叫她不要撕掉，又說亞歴克斯父親上次乘飛機就是因為這個行李託運貼紙而平安無事，並說它是個吉祥物。不過亞歴克斯母親最後還是撕掉它，並是災難的開端。
  - 亞歴克斯的父親告訴他「看開點，亞歴克斯。有著美好前程等著你（Live it up, Alex. You got your whole
    life ahead of you.）」。
  - 在亞歴克斯睡覺的時候，一陣詭異的風在亞歴克斯的房間吹過。這陣風將房間內的飛機模型的螺旋槳吹動，意味著空難的發生；而亞歴克斯就在睡覺時聽到有人說話，但最後都是睡著了。而他鄰近的電子鐘因為受到干擾，由「1：00」變成了「180」，「180」是靈數。
  - 法文班教師賴瑞曾經用法文去提醒法文班學生「機場不准生事（Les aéroports sont pas autorisés à faire
    des ennuis）」，其後克萊爾就用英語去翻譯給法文班學生聽「機場不准生事（Airport is not
    disturbance）」。
  - 在亞歴克斯等人去到機場時，有人突然向亞歴克斯給傳單，之後派傳單的人對著亞歴克斯說「Death is not the
    end（死亡不是終結）」。
  - 亞歴克斯在登機櫃檯登記時，客運大樓的航班顯示板不斷出現「取消」這字眼，之後地勤人員又說亞歴克斯的生日「9月25日」與起飛時間「9:25
    P.M.」一樣，加上亞歴克斯在飛機上的座位編號正好是「I25」號（因為「I」在所有英文字母當中排第9），寓意「死神與你生死同一陣線」。而且「9」倒轉是「6」，「6」是靈數。最後航班顯示板就顯示「Terminal（終點）」這字眼，顯示板中間還出現翻頁鐵針。
  - 貼在亞歴克斯行李的行李託運貼紙上就寫著「Final Destination（最終目的地）」這字眼。
  - 克萊爾在等候上機時不小心將書籍《法國觀光》弄跌，其後亞歴克斯幫她拾起書籍時，書籍就突然翻到[戴安娜王妃在巴黎遭遇車禍身亡的一頁](../Page/戴安娜_\(威爾斯王妃\).md "wikilink")。
  - 亞歴克斯與托德去機場的廁所排便時，廁所內突然播出[約翰·丹佛的歌曲](../Page/約翰·丹佛.md "wikilink")《Rocky
    Mountain
    High》。而亞歴克斯就聯想起[約翰·丹佛是死於空難](../Page/約翰·丹佛.md "wikilink")，加上歌曲《Rocky
    Mountain High》其中一段歌詞是「I've seen it raining fire in the
    sky（我看見火雨從天而降）」，意味著空難的發生。
  - 180航班的是由紐約[約翰·甘迺迪國際機場起飛](../Page/約翰·甘迺迪國際機場.md "wikilink")，而[约翰·肯尼迪的兒子約翰](../Page/约翰·肯尼迪.md "wikilink")·肯尼迪二世與他的妻子和其姐姐在該機場附近墜機身亡。
  - 180航班的登機閘口是46號，「4×6=24」，「2+4=6」，「6」是靈數。
  - 上機時，亞歴克斯看見飛機艙門門外有一個向下的箭咀，其後他向下望空隙底時看見一輛拖曳車經過。而拖曳車的編號是「666」，「6」是靈數；而「666」在西方亦是[獸名數目](../Page/獸名數目.md "wikilink")，在《[聖經](../Page/聖經.md "wikilink")》的《[启示录](../Page/启示录.md "wikilink")》所說，「666」是魔鬼的數字。
  - 亞歴克斯等人在上機時看見一個嬰兒在機上哭，據說嬰兒能夠看見不詳的事情。
  - 生銹的機翼、艙門，鬆脫的餐板，以及突然闪烁的客舱灯光（可能由于电力系统短路引发）都足足構成180航班會發生爆炸的預示。
  - 180航班的服務員沒有顯示如何在緊急情況以下使用安全設備，雖然這可能是關閉屏幕，但它的確沒有正確顯示。
  - 比利在180航班起飛時曾經說過「There they go, here we
    stay（眼巴巴看著別人離去）」這句話，180航班就發生爆炸。
  - 當聽到嬰兒在機上哭時，喬治說出「這架飛機能落下就是上帝保佑了！（It'd be a fucked up God to take down
    this plane）」這句玩笑；而當他看到一個精神病人，又說出「上帝保佑！（A really fucked-up
    God）」這句說話，說明喬治會死在飛機爆炸。

<!-- end list -->

  - 托德曾經透露自己有尿道炎，暗示托德會被漏出來的水滑倒。
  - 在飛機上，托德曾經對著亞歴克斯做勒死的姿勢，暗示他將會被勒死。
  - 托德進入浴室裏時，一陣詭異的風從窗外吹進浴室裏；加上他在浴室的鏡子中看到一個蕩漾的影子，意味著死神的來臨。
  - 托德在浴室剃鬚時不小心弄傷，意味著死亡的開始。
  - 托德在浴室播歌時，收音機突然播放他和亞歴克斯在機場廁所裏的音樂-[約翰·丹佛的](../Page/約翰·丹佛.md "wikilink")《Rocky
    Mountain High》，而該收音機和在預感裏砸中他的收音機十分相似。
  - 在托德將被勒死時，托德看到浴室外面的貨架上的娃娃似乎在看着他微笑，就像他們對於他快死了很高興。
  - 亞歴克斯在家裏看雜誌時，見到一隻貓頭鷹在窗口外，據說貓頭鷹是一種靈鳥；之後亞歴克斯將雜誌扔在窗口，用來趕走貓頭鷹時，在窗口旁的風扇將雜誌攪碎。最後被風扇攪碎雜誌的其中一片碎紙飄向亞歴克斯，並顯示「托德」這字眼。
  - 「托德」在德語中可解作「死亡」，故那塊碎紙上的「托德」字帶著雙重意思。

<!-- end list -->

  - 泰莉與其他人被趕下機的時候，在她的旁邊掛了大量巴士相片。
  - 亞歴克斯在咖啡店的窗口玻璃上看見一輛在現實不存在的巴士倒影。
  - 亞歴克斯向克萊爾說出「How do we know by sipping this coffee, or crossing the
    intersection that we haven't set in motion the events that could
    lead to our deaths.」暗示下一個死亡的人即將死亡。
  - 卡特的汽車的收音機突然播放Nine Inch Nails的歌《Into the Void》，這首歌其中一句歌詞就是「Final
    Destination（最終目的地）」。
  - 泰莉在罵卡特時所說的「Drop dead」（倒毙）剛好和她的死亡情況一樣。
  - 撞死泰莉的巴士的側面彩色線樣式與180航班的機身配色非常相似。

<!-- end list -->

  - 露頓老師在家裏感覺到一陣詭異的風，之後露頓老師回望窗口，發現窗口是關著的。
  - 露頓老師在家裏播放的唱片正好是[約翰·丹佛的歌曲](../Page/約翰·丹佛.md "wikilink")《Rocky
    Mountain High》。
  - 當露頓老師伏身檢查電腦的時候，她屋門上的匕首圖畫剛好指著她，暗示露頓老師會被刀刺死。
  - 露頓老師煲水時，看見水煲上出現了古怪的倒影，之後露頓老師回望，她又再感覺到一陣詭異的風。而當她開啟瓦斯爐時，這陣詭異的風將爐頭上的火焰吹熄，最後露頓老師就用火柴將爐頭點燃，暗示她死後，房子會爆炸。
  - 露頓老師使用的馬克杯是刻有亞伯拉罕高中的標誌，暗示露頓老師的死是由馬克杯所引致的。
  - 露頓老師家的大門玻璃上刻有一把刀尖向下的劍，大門也是紅色和橙色，暗示房子會爆炸；而當露頓老師被刺中的時候就後退到那裡，暗示露頓老師會被刀尖向下的刀殺死。
  - 亞歴克斯在前往露頓老師的家時，看見路邊有人燒樹葉，令亞歴克斯想起爆炸的景象。
  - 露頓老師在地板上看見一個黑影飄過去。

<!-- end list -->

  - 在登機的時候，露頓在四處找比利；而在亞歴克斯和卡特爭執時，比利在尋找座位的時候誤被趕下飛機，暗示存在感如此低的他會在眾人不為意的時候死亡。
  - 在機場上，當比利眼巴巴看著180航班離開時，飛機的倒影正好在比利的嘴巴以上橫過。
  - 在180航班的悼念會上，比利曾經找亞歴克斯談話，說比利在考駕駛執照時，他的教官曾經對比利說：「Young man, you're
    going to die at a very young age（年輕人，你會英年早喪）」。
  - 卡特在泰莉死亡的地方附近的馬路開車差點令比利被車撞倒，還有卡特曾威脅要殺死比利，以上兩項都暗示卡特的行動將會間接導致比利死亡。
  - 亞歴克斯坐卡特的車子時，他以為他的安全帶斷裂，但最後發現安全帶並沒有斷裂。
  - 亞歴克斯看見他的窗口的編號為747，而這是180航班的機型 。
  - 亞歴克斯看見車窗玻璃出現現實不存在的火車倒影。
  - 卡特在車內的後視鏡看見一陣古怪的黑影。
  - 卡特的車被火車撞爆時，平交道上只剩下一塊鐵片在火車軌上，暗示比利會被鐵片殺死。
  - 比利是車輛被火車撞爆後唯一站著的，並向卡特大駡：「You're dead（你死定了）」以及「You ain't taking me
    with you（你不會帶我去死）」，說明他自己即將死亡。
  - 比利在180航班事發當晚穿著的衣服配色與180航班很相似，暗喻他的死跟交通工具的毀壞有關。

<!-- end list -->

  - 在飛機爆炸的時候，克萊爾身後有兩幅橙黃色的照片，暗示着會殺死她的火光。
  - 亞歴克斯使用的火水燈突然被一陣詭異的風吹熄，其後亞歴克斯再次燃點火水燈時，故障的打火機就只出現了一些像閃電般的火光，暗示克萊爾和亞歴克斯會被火光或雷電殺死。
  - 克萊爾使用點燃的蠟燭照明時，蠟燭上的火焰突然被熄滅。
  - 克萊爾在魚池漏出來的水的水面看見一陣古怪的黑影。

<!-- end list -->

  - 在戴樂高機場的空橋裏，出現死神特有的三角帽。
  - 三人在談論死亡次序的時候，卡特提到自己是世界上最安全的人（因為當時亞歴克斯還未被跳過），暗示他在亞歴克斯被拯救後便會死亡。
  - 亞歴克斯等人在巴黎街頭飲酒時，在街邊唱歌的結他手就唱[約翰·丹佛的歌曲](../Page/約翰·丹佛.md "wikilink")《Rocky
    Mountain
    High》，之後他又見到有人在街邊用鉤子鉤住豬肉、由建築架上掉下的釘子所形成的「釘雨」、和餐廳侍應在街邊點燃猛火等的預兆。
  - 克萊爾的紅酒被一陣詭異的風吹倒後，紅酒漬就滴中了亞歴克斯的180航班座位表的亞歴克斯本身的座位。
  - 克萊爾在餐廳的鏡子看見一輛現實不存在的巴士倒影，暗示亞歴克斯會很像泰莉般被巴士撞倒。
  - 差點撞倒亞歴克斯的巴士路牌是96號，「9」倒轉是「6」，「6」是靈數。
  - 被巴士撞飛的電線杆砸中的大型招牌寫著「miro81」有一個意思，意思相似「鏡子裏的180」，「180」是靈數。
  - 卡特之前差點被火車撞死時，曾被亞歴克斯救回，暗示卡特會因為拯救亞歴克斯而慘死。

## 原版結局

DVD中錄製了一個原版結局\[1\]：為了終止死神的追殺計畫，亞歴克斯決定犧牲自己，以保護其餘兩位好友。因此，亞歴克斯撿起電線救了克萊爾一命，卻全身著火而英勇犧牲。事情結束的數個月後，唯獨倖存的克萊爾和卡特不再受死神糾纏，克萊爾生下她和亞歴克斯的孩子，其誕生時間剛好也是晚上9：25分，她帶著孩子與卡特一起來到亞歴克斯的墓前紀念他，回憶過去所發生的事。因此這段原結局只會產生出[第五部的劇情](../Page/絕命終結站5.md "wikilink")，而其餘第二到第四部的續集故事均不會發生。

## 相關

180航班空難的原型來自[環球航空800號班機空難](../Page/環球航空800號班機空難.md "wikilink")，包括起飛前客艙燈光閃爍、飛機爆炸時機頭脫離機身等鏡頭都取自TWA800班機空難，劇中播放的事故新聞亦使用的是TWA800班機墜毀時的現場新聞畫面。

“死神來了”在網絡流行文化中，一定程度的成為了事故的代名詞。\[2\]

## 參考資料

## 外部链接

  -
  -
  -
  -
  -
[Category:2000年電影](../Category/2000年電影.md "wikilink")
[Category:絕命終結站系列](../Category/絕命終結站系列.md "wikilink")
[Category:紐約州背景電影](../Category/紐約州背景電影.md "wikilink")
[Category:2000年代恐怖片](../Category/2000年代恐怖片.md "wikilink")

1.  [FinaL Destination 1 DeLeted
    Scenes](http://www.youtube.com/watch?v=XZ0wUlcd1eo)
2.